有冇人覺得身邊某啲人態度好消極？

我唔係想去惡意批評人，更加唔係想去扮老屎忽，但有時見到某啲人面對逆境永遠都唔迎難而上，我覺得呢種態度好有問題。

早兩日幫1個中五band3 學生補習，我嗰日同佢操past paper，但佢section A1 第一條都做錯，我見到嗰下即刻feel到要提佢用功啲讀書，就叫佢自己要俾心機，如果唔係未必讀到大學。結果返到屋企之後佢主動whatsapp我，話明白我對佢嘅好意，但佢覺得自己比我逼得好緊，希望我上堂可以同佢慢慢做卷，就算佢做錯都讚下佢。

上個sem做gp project，5人1組，我嗰組有1個freerider。嗰陣時我地其餘三個雖然知道有freerider，但都冇理咁多，繼續做落去。但淨低嗰個喺度日日怨，又po IG story 又whatsapp我地鬧佢，兩個月之後組聚佢仲提住。更重要係當時佢話有freerider令到佢好唔開心，所以佢都想做freerider，話起碼件事情會公平啲，唔會令到嗰個freerider賺曬 到最後我嗰組就3個人做5個人workload

同樣情況仲有喺啲自尊高又追女失敗嘅人，日日猛咁怨自己頹自己唔開心，但又唔嘗試識下新女仔/提高自己嘅能力/吸引力。

認真我唔明點解人唔可以積極少少。面對難關或者唔如意嘅事情時就更加要積極面對，起碼自己會過得咁辛苦。同埋就算自己將來面對更壞嘅逆境嘅時候，都會容易啲適應，喺你身邊嘅人更加會覺得你係一個值得信賴嘅人！

有冇人同我睇法一樣？

警務人員子女關注組

- 分享自 LIHKG 討論區榜

我係

你只係未遇到過令你真正消極放棄既困難
等你遇過你就會明雖然你出於好意,但你自己會心知只係風涼話
真正正確態度係唔好特別積極,不過都唔好消極,平常心,有盡力就算,
太過積極後好衰左會企唔番起身,太消極個人沉太耐會唔識點起身

太過積極之後衰左會企唔番起身*

即係咁....
其實有個邏輯我覺得好怪。
我細個果陣讀書又係，第一條做錯，老師就會比說話人聽。
即係我就唔係好明，係咪我第一條做錯，代表之後果d會自動錯曬。真心一問

你最撚勁 得未

算啦， 香港人係咁架啦

曾經都有呢種感覺
幫個學生補習補到 好想鬧佢點解可以咁hea
但後來諗翻 每個人性格 要既嘢都唔同

因為你太上心

第一條，熱下身姐。

我積極 消極都唔會有太大改變 咁我咁積極做咩
或者咁講啦 一開始做錯少少決定 搞到宜家個分野大到唔係宜家改變就補救到
情況就好似一開始畫歪左少少既平行線會漸行漸遠一樣
係咁既情況 予其掙扎 不如放手接受命運吧啦

因為第1條就係最簡單嗰條，同埋嗰個topic之前講過，嗰時上堂佢係識咗，但到啱啱嗰次再做佢係完全連個方法都唔記得左。

同埋仲有樣嘢，第1條就錯比人first impression唔好

同意，但望住佢咁撚hea再係咁落去肯定最多lv2真係唔出聲唔得，最怕佢而家鳩下鳩下到突然又下想發力先後悔

繼續發洩下啦

我覺得唔係香港人問題，世界各地都應該有呢種人，但問題係我説服唔到自己一直沉淪落去，除非件事係有個完結嘅限期 e.g. yr3 sem2 已搵到fresh grad後工作, 咁yr4 就可以求其讀

留名等睇回力鏢

你總有機會面對絕望，或許你到時才會明白絕望消極的感覺

例如有啲咩 砍掉重練唔得咩

唔好咁自我中心覺得所有嘢都要積極去面對

佢性格就係咁 點解要去迫佢改變

人既性格 能耐
同做運動一樣
要慢慢去練 去改善
唔會每個人都跟到你既步速

盡你責任就算，有d嘢係注定左，與其你屌佢提佢，都唔夠俾佢自己朴一次街黎得教訓好。可能佢朴完受過教訓第時唔洗u張紙都做到第二個李嘉誠都唔定，無人會知點做先唔後悔，只要每個人做好當時自己位置既責任就得。佢依家hea，但佢可能已經係盡左佢能力努力去應付，佢根本唔鍾意依樣嘢，依個已經係佢最大耐性響操卷度，懶既其中一個因素係因為佢對果樣嘢唔感興趣去做同埋佢對依樣嘢一d好感都無。所以好多嘢都唔一定㗎係咪

大家追求嘅唔同

有時稱讚比批評更有用

有一句說話係講，如果一件事做起上黎係容易既，咁就根本唔會受人敬重同羨慕。

心態好緊要，而造就點樣既心態係視乎性格，生活環境，同埋接觸既嘢。依個社會就係咁奇怪，當你響唔同既situation成長既時候，就會產生唔同既心態去生存，依個亦係社會上產生貴賤之分既其中一個因素，好多人身窮志不窮，好多人係富二代仍努力不懈，好多人人又窮又廢智商又低。

唔好再欺騙自己依個社會依個地球係人人平等，無貴賤之分，正正就係因為資本主義制度，先更能凸顯依個社會點樣一層一層咁去欺壓人。

我想講既係，不如你就預左社會上面係有依班人既存在，而你只需要做既就係，去認識同你價值、條件相似既人，或者嘗試認識你認為比你擁有更高價值既人，從而不斷成長自己，遇到依d心態差既人，難聽d講句，亦都係好老實，如果無利用價值，其實就可免則免，人生來就係弱肉強食，樓主心態同思維會比依班人強你應該感到自豪就得，唔係每個人注定都可以做到依d嘢。